\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsthm, amsfonts}

\title{Ex 36a@}
\date{}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{proof}
        Vamos provar que
        \begin{equation} \label{claim}
            \frac{n}{2} < 2^{\lfloor \lg{n}\rfloor} \leq n \leq 2^{\lceil \lg{n} \rceil} < 2n \quad
            \forall n \in \mathbb{N}
        \end{equation}

        Pelas definicao de piso e teto, isto eh
        \begin{align*}
            \lfloor x \rfloor &:= \text{max }\{z \in \mathbb{Z} | z \leq x\} \\
            \lceil  x \rceil  &:= \text{min }\{z \in \mathbb{Z} | z \geq x\} \\
        \end{align*}

        Temos que
        \begin{equation} \label{base}
            \lfloor \lg{n} \rfloor \leq \lg{n} \leq \lceil \lg{n} \rceil
        \end{equation}

        pelos teoremas 8 e 9 temos que 
        \begin{align}
            x-1 &< \lfloor x \rfloor \leq x \tag{T8} \\
            x &\leq \lceil x \rceil < x+1 \tag{T9}
        \end{align}

        Analogamente, sendo $x = \lg{n}$ e acrescentando em \eqref{base} temos
        \begin{equation}
         \lg{n}-1 < \lfloor \lg{n} \rfloor \leq \lg{n} \leq \lceil \lg{n} \rceil < \lg{n}+1
        \end{equation}

        Como $2^{x}$ eh uma funcao crescence, podemos elevar todos os lados da inequacao
        sem alteramos as desigualdades. Segue que
        \begin{align}
            2^{\lg{(n)}-1}        &<& 2^{\lfloor\lg{n}\rfloor}  &\leq& 2^{\lg{n}} 
                                  &\leq& 2^{\lceil\lg{n}\rceil} &<& 2^{\lg{(n)}+1} \\
            2^{\lg(n)}2^{-1}      &<& 2^{\lfloor\lg{n}\rfloor}  &\leq& n
                                  &\leq& 2^{\lceil\lg{n}\rceil} &<& 2^{\lg{(n)}}2^1 \nonumber \\
            2^{\lg(n)}\frac{1}{2} &<& 2^{\lfloor\lg{n}\rfloor}  &\leq& n  
                                  &\leq& 2^{\lceil\lg{n}\rceil} &<& n2 \nonumber \\
            \frac{n}{2}           &<& 2^{\lfloor\lg{n}\rfloor}  &\leq& n 
                                  &\leq& 2^{\lceil\lg{n}\rceil} &<& 2n 
        \end{align}

        Portanto
        \begin{equation*}
         \frac{n}{2}< 2^{\lfloor\lg{n}\rfloor} \leq n \leq 2^{\lceil\lg{n}\rceil} < 2n 
        \end{equation*}

    \end{proof}
\end{document}
